
Satyam Technologies  - Question paper - 15    Conducted On -- 22-Mar-2004    



PAPER 1--GENERAL APTITUDE

Directions:Each question given below consists of a word, followed by four words or phrases. Choose the lettered word or phrase that is most nearly opposite in meaning to the word in the question.

ANTONYMS 

1. Disregarded 
        (a)  heed 
        (b)  hopeful
        (c)  evade
        (d)  dense
       Ans. (a)

2. Obviate
       (a)   becloud
       (b)   necessitate
       (c)   rationalize
       (d)   execute
        Ans. (b)

3. Superficial
       (a)   profound
       (b)   exaggerated
       (c)   subjective
       (d)   spirited
        Ans. (a)

4. Abide
     (a)     retract an offer
     (b)     refuse to endure
     (c)     shield from harm
     (d)     exonerate
      Ans. (b)

5. Acerbity
       (a)    noteworthiness
       (b)    hypocrisy
       (c)    mildness of temperament
       (d)    lack of anxiety
       Ans. (c)

Directions: Each question or group of questions is based on a passage or set of conditions. For each question, select the best answer choice given.

Quesitions 6-9

In a certain society, there are two marriage groups, Red and Brown. No marriage is permitted within a group. On marriage, males become part of their wife's group: women remain in their own group. Children belong to the same group as their parents. Widowers and divorced males revert to the group of their birth. Marriage to more than one person at the same time and marriage to a direct descendant are forbidden.

6. A Brown female could have had
      I.     a grandfather born Red
     II.     a grandmother born Red
     III.    two grandfathers born Brown
          (a)    I only
          (b)    II only
          (c)     I and II only
          (d)    II and III only
          (e)    I,II and III
      Ans. (c)

7. A male born into the Brown group may have
     (a)   an uncle in either group
     (b)   a Brown daughter
     (c)   a Brown son
     (d)   a son-in-law born into the Red group
     (e)    a daughter-in-law in the Red group
     Ans. (a)

8. Which of the following is not permitted under the rules stated?
      (a)     A Brown male marrying his father's sister
      (b)     A Red female marrying her mother's brother
      (c)     A man born Red, who is now a widower, marrying his brother's widow
      (d)     A widower marrying his wife's sister
       (e)    A widow marrying her divorced daughter's ex-husband
      Ans. (b)

9. If widowers and divorced males retained the group they had upon marrying, which of the following would have
     been permissible? (Assume no previous marriages occurred)
      (a) A woman marrying her dead sister's husband 
      (b) A woman marrying her divorced daughter's ex-husband.
      (c) A widower marrying his brother's daughter
      (d) A woman marrying her mother's brother, who is a widower
      (e) A divorced male marrying his ex-wife's divorced sister
      Ans. (d)

      Questions 10-13

Tom wishes to enroll in Latin AA, Sanskrit A, Armenian Literature 221, and Celtic Literature 701. Latin AA meets five days a week, either from 9 to 11 A.M or from 2 to 4 P.M.Sanskrit A meets either Tuesday and Thursday from 12 noon to 3 P.M., or Monday, Wednesday, and Friday from 10 A.M to 12 noon. Armenian Literature 221 meets either Monday, Wednesday, and Friday from 12:30 to 2 P.M., or Tuesday and Thursday from 10:30 A.M to 12:30 P.M Celtic Literature 701 meets by arrangement with the instructor, the only requirement being that it meet for one four-hour session or two two-hour sessions per week, between 9A.M and 4 P.M from Monday to Friday, beginning on the hour.

10. Which combination is impossible for Tom?
    (a) Latin in the morning, Sanskrit on Tuesday and Thursday, and Armenian Literature on Monday, 
         Wednesday, Friday
    (b) Latin in the afternoon and Sanskrit and Armenian Literature on Monday, Wednesday, and Friday.
    (c) Latin in the afternoon, Sanskrit on Monday, Wednesday, and Friday,and Armenian Literature on 
          Tuesday and Thursday
    (d) Latin in the morning and Sanskrit and Armenian Literature on Monday, Wednesday, and Friday
    (e) Latin in the afternoon, Armenian Literature on Monday, Wednesda and Friday, and Celtic Literature on
           Tuesday
          Ans. (d)


11. Which of the following gives the greatest number of alternatives for scheduling Celtic Literature, assuming that all
      other courses
      (a) Latin in the afternoon and Armenian Literature Monday, Wednesday and Friday
      (b) Sanskrit on Tuesday and Thursday and Armenian Literature on Monday, Wednesday and Friday
      (c) Latin in the afternoon and Armenian Literature Tuesday and Thursday
      (d) Latin in the morning and Sanskrit on Tuesday and Thursday
      (e) Sanskrit on Monday, Wednesday, and Friday. and Armenian Literature on Tuesday and Thursday
       Ans. (a) 

12. If the Celtic instructor insists on holding at least one session on Friday, in which of the following can Tom enroll?
     (I) Armenian Literature on Monday, Wednesday, and Friday
     (II) Sanskrit on Monday, Wednesday, and Friday
         (a) I only
         (b) II only
         (c) both I and II
         (d) I or II but not both
         (e) neither I nor II
        Ans. (d)

13. Which of the following additional courses, meeting as indicated, can Tom take?
        (a)    Maths--Monday, Wednesday, and Friday from 10A.M to 12 noon
        (b)    French--Monday, Wednesday, and Friday from 11A.M to 12:30 P.M
        (c)    English--Tuesday and Thursday from 2 to 4 P.M
        (d)    Japenese--Tuesday and Thursday from 1 to 3 P.M
        (e)    Old Norse-Icelandic--Monday only from 12 to 3 P.M
         Ans. (b)

Questions 14-18

(1) Ashland is north of East Liverpool and west of Coshocton 
(2) Bowling Green is north of Ashland and west of Fredericktown
(3) Dover is south and east of Ashland
(4) East Liverpool is north of Fredricktown and east of Dover
(5) Fredricktown is north of Dover and west of Ashland
(6) Coshocton is south of Fredricktown and west of Dover

14. Which of the towns mentioned is furthest to the northwest ?
       (a) Ashland
       (b) Bowling Green
       (c) Coshocton
       (d) East Liverpool
       (e) Fredericktown
       Ans. (b)

15. Which of the following must be both north and east of Fredricktown?
    (I) Ashland
    (II) Coshocton
     (III) East Liverpool
       (a) I only
       (b) II only
       (c) III only
       (d) I and II
       (e) I and III
       Ans. (e)

16. Which of the following towns must be situated both south and west of at least one other town?
      (a)    Ashland only
      (b)    Ashland and Fredricktown
      (c)     Dover and Fredricktown
      (d)     Dover,Coshocton and Fredricktown
      (e)     Dover,Coshocton and East Liverpool
       Ans. (d)

17. Which of the following statements, if true, would make the information in the numbered statements more specific?
        (a)      Coshocton is north of Dover
        (b)      East Liverpool is north of Dover
        (c)      Ashland is east of Bowling Green
        (d)      Coshocton is east of Fredericktown
        (e)       Bowling Green is north of Fredericktown
         Ans. (a) 

18. Which of the numbered statements gives information that can be deduced from one or more of the other
       statement?
          (a)    (1)
          (b)    (2)
          (c)    (3)
          (d)    (4)
          (e)     (6)
         Ans. (c)

Questions 19-22

Spelunkers International offers exploring tours in eight caves: Abbott, Benny, Caeser, Dangerfield, Ewell, Fields,
     Guinness, and Hope
     (1)     Class 1 spelunkers may not attempt cave Ewell, Fields or Hope
     (2)     Class 2 spelunkers may not attempt Hope
     (3)     Class 3 spelunkers may attempt any cave
     (4)     Cave Caesar may be attempted only by spelunkers who have previously explored cave Benny
     (5)     Cave Fields may be attempted only by spelunkers who have previously explored cave Ewell
     (6)     Only two of caves Benny, Caeser, Ewell, Fields, and Hope may be attempted by any explorer in a single
                tour

19. A class 2 spelunker who has previously explored cave Ewell may be restricted in choosing a tour by which
        rule(s)?
        (I) Rule(4)
        (II) Rule(5)
        (III) Rule(6)
           (a) I only
           (b) II only
           (c) I and III only
           (d) II and III only
           (e) I, II and III
            Ans. (c)


20. In how many different ways may a class 1 spelunker who has never explored any of the eightcaves before set up
       a tour of three caves, if she wishes to explore caves Abbott and Caesar?
        (a)    2
       (b)     3
       (c)     4
       (d)     5
       (e)     6
        Ans. (b)

21. What is the maximum number of caves that a class 3 spelunker who has previously explored only cave Benny
       may include in a single tour?
        (a)    4
        (b)    5
        (c)    6
        (d)    7
        (e)    8
         Ans. (b)

22. If x + y = 3 and y/x= 2 then y = ?
       (a)   0
       (b)   1/2
       (c)   1
       (d)   3/2
       (e)   2
      Ans. (e)

23. How many squares with sides 1/2 inch long are needed to cover a rectangle that is 4 ft long and 6 ft wide
       (a)    24
       (b)    96
       (c)    3456
       (d)    13824
       (e)    14266

24. If a=2/3b , b=2/3c, and c=2/3d what part of d is b/
      (a)   8/27
      (b)   4/9
      (c)   2/3
      (d)   75%
      (e)   4/3
      Ans. (b)

25. Successive discounts of 20% and 15% are equal to a single discount of
     (a)   30%
     (b)   32% 
     (c)   34% 
     (d)   35% 
     (e)   36
     Ans. (b) 

26. The petrol tank of an automobile can hold g liters.If a liters was removed when the tank was full, what part
      of the full tank was removed?
     (a)  g-a
     (b)  g/a
     (c)  a/g
     (d)  (g-a)/a
     (e)   (g-a)/g
     Ans. (c)

27.If x/y=4 and y is not '0' what % of x is 2x-y
    (a)   150%
    (b)   175%
    (c)   200%
    (d)   250%
    Ans. (b)

28.If 2x-y=4 then 6x-3y=?
   (a)   15
   (b)   12
   (c)   18
   (d)   10
   Ans. (b)

29.Ifx=y=2z and xyz=256 then what is the value of x?
    (a)   12
    (b)   8
    (c)   16
    (d)   6
    Ans.  (b)

30. (1/10)18 - (1/10)20 = ?
     (a)   99/1020
       (b)   99/10
     (c)    0.9
     (d) none of theseAns. (a)

31. Pipe A can fill in 20 minutes and Pipe B in 30 mins and Pipe C can empty the same in 40 mins.If all of them
       work together, find the time taken to fill the tank
      (a)    17 1/7 mins
      (b)    20 mins
      (c)    8 mins
      (d)    none of these
      Ans. (a)

32. Thirty men take 20 days to complete a job working 9 hours a day.How many hour a day should 40 men 
      work to complete the job?
    (a) 8 hrs
    (b) 7 1/2 hrs
    (c) 7 hrs
    (d) 9 hrs
    Ans. (b)

33. Find the smallest number in a GP whose sum is 38 and product 1728  
       (a)   12
       (b)   20
       (c)   8
       (d)   none of these
        Ans. (c)

34. A boat travels 20 kms upstream in 6 hrs and 18 kms downstream in 4 hrs.Find the speed of the boat in
      still water and the speed of the water current?
       (a)   1/2 kmph
       (b)   7/12 kmph
       (c)   5 kmph
       (d)    none of these
        Ans. (b)

35. A goat is tied to one corner of a square plot of side 12m by a rope 7m long.Find the area it can graze?
      (a)   38.5 sq.m
      (b)   155 sq.m
      (c)   144 sq.m
      (d)   19.25 sq.m
       Ans. (a) 

some questions wherein two statements are given are also there where you have to tell which statement is correct some questions also appeared from the barron's gmat guide. page no. 439 passage and questions 1 to 9 page no. 440-441 page 442 passage 2 also refer to barron's gre book for additional analytical questions.
PAPER 2--GENERAL AWARENESS

  1. Who is the father of computers 
  2. Expand HTML,DMA,FAT,LAN,WAN,FDDetc 
  3. Which was intel's first microprocessor
  4. Convert 1024 (in decimal) to octa and hexadecimal form
  5. First microprocessor was 
    (a) 8085
    (b) 8088
    (c) 8086
    (d) 80487
6. Give the name of a processor produced by mortorola?
7. What is the full form of WindowsNT ? 
8. What is the difference between 8087 and 8086


Besides this questions were also based on ibm pc clones, basic questions on GUI simple programs like finding factorials, largest of three numbers etc have also been asked in the past. 







Satyam - Question paper - 02    Conducted On -- 13-Feb-2004    
--------------------------------------------------------------------------------
 
 
  
                  Place: PESIT                Date: 13 -02 -2004            Batch: I
     Instructions:  max time 30 minutes , 15 questions for right ans  1 full mark and  mark with symbol  X
      for wrong ans ¼  marks will reduced


 1. Replace the letters with numbers and solve the equation 4(ABCDE) = EDCBA. answer is     
      (A) 87978    (B) 98765   (C) 56789     (D) 87912   (E) None of these

2. A certain number of workmen can do a piece of work in 25 days, in what time will another set of an equal
    number    of men do a piece of work as great supposing that 2 menof the first set can do as much work in a 
    hour as 3 men  in the second set can do in an hour
   (A) 60 days    (B)75 days   (C) 90 days  (D) 105 days  (E) None of these
3. You are given two different length strings that have the characteristic that they both take exactly one hour to burn.
     However, neither string burns at a constant rate. Some sections of the strings burn very fast, other sections burn
     very slow.  All  you have to work with  is a matches to calculate when exactly 45 minutes has elapsed.
 A)   1. Light both ends of the first string         2. Light end of the second string at the same time.
        3. When the first string is finished burning,    4. Light the unlit end of the second string.
        5. When the second string is finished burning exactly 45 minutes will have passed.

B)        1. Light both ends of the second string       2. Light beginning of the first string at the same time.
            3. when the first string is finished burning,       4. Light the unlit end of the second string.
            5. When second string is finished burning exactly 45 minutes will have passed.

(C)    1. Light end of the first string        2. Light end of the second string at the same time
         3. When the first string is finished burning,      4. Light the unlit end of the second string.
         5. When the second string is finished burning exactly 45 minutes will have passed.
         (D) None of these

4. Dot likes pots and pans but not cooks, She likes straw but not hay; she likes sagas but not poems. Does she like
      a star or a planet?
      (A) Star   (B) planet   (C) More date required

5. In a certain code language, ‘851’ means ‘good sweet fruit’. ‘783’ means ‘good red rose’ and ‘341’ means
     ‘rose and fruit’. Which digit stands for ‘sweet’ in that language ?
    (A) 8     (B)      5          (C) 1    (D) 3                (E) None of these 
6. (i) Apron –  Cap – Suit   (ii)     Trot – Step – hop    (iii)               Early – Late –Ago
    (iv)              Alone – Apiece – Another      (v)                Rope – String – Ribbon

    For each triplet (group if 3 words) above, have a common bond.  Identify the triplets in which the words
    are not bonded.
    (A) iii          (B) ii     (C)  V   (D)  iv   (E)  None of these

7. A man hires a taxi to meet him at the railroad station at 3 p. m. to take him to an appointment. He catches an
    earlier train and arrives at 2 p.m. He decides to start walking, and is picked up en route by the taxi. He arrives 
    twenty minutes early for his appointment. How long did he wald ?
    (A) 45 minutes   (B)  50 minutes    (C) 24 minutes  (D) 36 minutes  (E) none of these

8.

  Z4
      X3
     V9
 
     A6
     C2
     ?
 
      T5
     R4
    P15
 

         (A) E10     (B) S10      (C) E12     (D) S12   (E) None of  these 

9. There are 10 statements written on a piece of paper:
    1.      At least one of statements 9 and 10 is ture.2.      This either is the first true or the first false statement.
    3.      There are three consecutive statements, which are false.
    4.      The difference between the numbers of the last true and the first true statement divides the number, 
        that is to be  found.
    5.      The sum of the numbers of the true statement divides the number, that is to be found.
    6.      This is not the last true statement.
    7.      The number of each true statement divides the number, that is to be found.
    8.      The number that is to be found is the percentage of true statements.

    9.      The number of divisors of the number, that is to be found,(apart from 1 and itself) is greater than the
           sum of the numbers of the true statements.
10.    There are no three consecutive true statements.What is the number? 
           (A) 420   (B)  520   (C) 415  (D) 515

 11. “Lets hava some!” The kids around Betty as she checked the candies. “ Okey, but I’ll have a few myself,” she
         told them. “It’s by age. A third of them for Bill, a quarter for Eve, a fifth for Linda, and a sixth for Bruce. That
          leaves just six for me.” How many were there in all?
           (A) 200      (B) 180       (C) 120    (D) 90      (E) None of these

12. The question given below has problem and two statements numbered I and II  givingcertain information. You
        have to decide if the information given in the statements issufficient for answering the problem. Indicate your
         answer as  
       (A)   if  the data in statement I alone is sufficient;(B)   if the data in statement II alone is sufficient;
       (C)   If the either in I and II alone is sufficient;
       (D)   If the data given in I and II are not sufficient;
       (E)    If the data given in I and II together are needed.

 13. “At a party
    1)   There were 9 men and children       (2)   There were 2 more women than children
    (3)    The number of different man-woman couples possible was 24.Of the three groups – men, women, and
          children
    (4)   There were 4 of one group
    (5)   There were 6 of one group
    (6)   There were 8 of one group” 
     Exactly one of the speaker’s statement is false. Which of (1) through (6) is false
        (A)  3  (B) 5  (C) 4  (D)2  (E) none of these

14. Your pockets are tearing from the weight of all the coins in them. After you unloadthem onto the kitchen table,
       you discover something surprising. You have exactly thesame number of pennies, nickels, dimes, and quarters,
       totaling $6.15. How many ofeach coin do you have?
       (A) 10 of each     (B) 22 of each  (C) 15 of each  (D) 20 of each   (E) None of these
15. I have ten boxes which I want to pack into crates. Each crate is capable of carrying a maximum of 25 kg.
      Unfortunately I only have three crates, and the total weight of the boxes is 75 kg:

15kg                13kg                11kg                10kg                9kg 
      8kg                     4kg                    2kg                     1kg 

       How can I pack the boxes into crates so that each one has exactly 25 kg?

 
 Crate 1
 Crate 2
 Crate 3
 
(A)
 15, 10
 11,13,1
 9,8,4,2,2
 
(B)
 15, 10
 11,8,4,2
 13,9,2,1
 
(C)
 15,9,1
 11,8,4,2
 13,10,2
 

   (D) all of these
   (E) None of these
16. “What day do you go back to school, Henry?” asked his grandmother one day.
      “Well,”  Henry replied, “Nine days ago, the day before yesterday was three weeks before the second day
      of term.”  If Henry had this conversation on a Sunday, what day of the week did he start school?(A) Monday
      (B) Wednesday  (C) Tuesday   (D) Thursday   (E) Friday
 








 Satyam  - Question paper - 06    Conducted On -- 5    Conducted On -- 29-May-2004    
--------------------------------------------------------------------------------
 
 
  
                  Satyam  Recruitment Exam

      Two small paragraphs & statements each one have one question
 1    Some five names A,B,C,D,E(Actual names different) were given with relations among them like A is faster than D,
       C is faster than A, etc. who was the fastest?It is an easy one to crack.
       Ans : Gummo (fastest person)

 2    What is the difference between the largest and smallest nine digit perfect square number(formed with 0,1,2,3,..,9
       with no two digits repeating)

 3    janey ,fbrile ,___________
        a)pavilion   b)bezor   c)maroon    d)separate 

4    Camel staying across the 1000-mile desert. It grows 3000 bananas. It eats 1 banana each mile. if it has to sale
      these  bananas. It has to cross the 1000-mile desert . it can carry 1000 bananas each time. Then how many
      bananas would it sale.
      Ans: none

5    82, 97, 114, 133, ________
       a)168      b)123        c)154          d)176         e)NONE

6       7100, 23, 11, 6, 3,_________
       a)1          b)6100           c)0         d)4          e)NONE

7    “ We- Aaron, Brian& Clyde –each have some children.
         1.Aaron has atleast one girl and twice as many boys as girls.
         2.Brian has at least one girl and three times as many boys as girls.
         3.Clyde has at least one girl and three more boys than girls.
         4.When Itell you the number of children we have altogether- a number less than 25- 
          you will know how many children I have, but not how many children each of the other has. Altogether we
          have…..”     WHO IS THE SPEAKER?
           Ans. Aaron

8                         
           

          Mrs. And Mr. Larchmont invited four married couples to a dinner party. For the party, chairs were placed
          around an L-shaped table as shown in the figure.Mrs. Larchmont arranged the seating so that:
            1. Every woman sat next to her husband.(Chairs at the ends of a two-headed arrow  are “next to” each
                other)
          2.  Every woman sat directly across from a man.(Chairs at the ends of a dashed line are ”directly across from”
                each other)
          3.  Mrs. Larchmont sat to the right of Mr. Larchmont.
         4.   Mrs. Larchmont was the only woman who did not sit next to woman. In which chair-a,b,c,d,e,f,g,h,i,j
             -did Mrs. Larchmont sit?
              Ans.  J

9.  My house has a number.
     1.  If my house number is a multiple of 3(0*3,1*3,2*3,etc.), then it is a number from 50 through 59.
     2.  If my house number is not a multiple of 4, then it is a number from 60 through 69.
     3.  If my house number is not a multiple of 6, then it is a number from 70 through 79.
          What is my house number?
        Ans. 76

10  Given set of Statements.
         I    Some cloudy days are Cool.
         II  All Rainy days are Cloudy.
         III  All Cloudy days are Depressing.
         IV  If we do not go for a walk it is Rainy day.
        Today I do not go for a walk. Which statement is not TRUE in the below.
        a.  2day is Depressing
        b.  2day is Cloudy
        c.  2day is Cool
        d.  2day is Rainy
        e.   None of the above .(may or may not)

11. I was started a South Indian restaurant …..(Something unnecessary).  One man come to the restaurant and
      orders Idlys. He orders another plate when he is eating  the last Idly. He finished eating and give a smile to me &
      told that   “ The last Idly was the 100th Idly from five days”. He orders 6 more Idlys every day.  How many
      Idlys he ate Yesterday?

12. A Train 108mt. long moving with a speed 50kmph crosses another train 1121mt. long  coming from opposite
      direction in 6sec. What is the speed of the 2nd Train?
      a) 48kmph         b)54kmph     c)66kmph     d)82kmph       e)NONE

13 One problem regarding analysis of Graph.
14 .The sum of numbers (axb, exf, gxh) are same


             

                                                                  Find the number
     (I didn’t remember the options)
     a)   a=   ,c=  ,x=  ,b= , d= , e= , f= , g=  ,h= 
     b)   x=   ,c=  ,b=  ,x= , d= , h= , f= , g=  ,e= 
     c)   a=   ,c=  ,x=  ,b= , d= , e= , f= , g=  ,h=
     d)   a=   ,c=  ,x=  ,b= , d= , e= , f= , g=  ,h= 
      e)   None
   Ans. C(Sum=40) 

 
     with no two digits repeating). 

15.   In a box there are 10 black and 12 gray socks. What is the minimum number of socks you have to take to get two
       socks of gray color.
       Ans : 12 

 16.  9 nuumbers were given in a 3x3 square. one number doesnt fit into the square, find it.
       Ans : 17(other nos were even) --check it 

 17. A kite is flying at an angle of elevation of 54 degrees with respect to ground. the lenght of the string was given(dont
      remember the value). find the height(approximate value) at which the kite is flying?
      Ans : 121 metres

  18.Two persons go to a function in a car. they travel for 2 hrs when the car broke down. they get lift in atruck and return
       back to home in 3hrs(not exact). What is the distance they have travelled? 

 19. A statement was given regarding doctors. What do u infer from the above statement?
      And three sentences were given as I,II and III.
      Choices :I only, II only,I & III, II & III 

 20. A question like previous one. 

 21.Some 5 questions were logical reasoning types. 

  2. Group Discussion 

 A group consisted of 8 members. there were two people to evaluate you. Some of the topics i remember were
     i)    Is educational and age qualification necessary for politicians.
     ii)    Will congress government complete its five year term
     iii)   Future of Jayalalitha in politics
     iv)   India-Pakistan cricket series- did it improve relatios between two countries or not
     v)    Should internet access be banned in software companies
     vi)    Will non-it students perform well in Software jobs
     vii)   Should Rajnikant enter politics
     vii)   Is songs necessary for indian films
     viii)  Bollywood movies are affecting youths

  3. Interview

  There was only one interview both Technical and HR interview was combined. There were two people in the panel, one
   tech and another HR. Tech interview was mainly Explain your project and some basics of C & C++. HR was easier.
  Just about yourself, something from ur resume, wat was ur GD topic, etc.  
 










 Satyam  - Question paper - 04    Conducted On -- 16-Jun-2004    
--------------------------------------------------------------------------------
 
 
  
         Satyam Question  Paper

1      A half ticket costs half the full ticket.Also there is a reservation cost for each ticket. A first class ticket from  
        locaton x to y costs Rs.216.also a full ticket and a half ticket together cost 327 icluding the reservation costs.
        what is the cost of the full ticket and also the reservation charge.
        Choices
        a)210 & 6 b)216 & 12.......

2      If f(2,7)=57 & f(1,6)=37 find f(3,10) choices
        a)107 b)127 c)137 d)something e)none of these

3      Two boys went to their grand parents house.they either did yoga in morning or played tennis in evening.in all
        they had activities on 22 days.hwever their grand mother sent a report sayingthat they did not do any thing for
        26 mornings and no activity for 12 evenings.in all howmany days did they stay at the grand parents house
        choices:
        a)36 b)29 c)22 d)something e)none of these)&5)&6) 

        THREE QUESTION WERE BASED ON SOME STATEMENTS GIVEN.FROM THE PARAGRAPH    

        QUESTION WERE ASKED
        SUCH AS : what is passage imply.5 nswers given..

7      A wall is 10 ft high.also each step is 1/2 feet high up and 1 feet forward.how many feet does a ant travel in
        order to reach the last step.choices
        a)30ft b)32ft c)29ft d)some no e)none of these

8      Consider a square ABCD.AC IS ONE OF THE DIAGONALS.AB is one of the side.The coordinates at A &
        B are(-2,0) & (0,-5).Find AC choices:
        a)sqrt(29) b)sqrt(58) c(sqrt(some no) .........

9      problem on probability.For evry 2 sucess there is a failure.wat is the probability if a coin is to be tossed 5 times
        that the sucess is four out of five-

10    wat is the angle when the time is 3:40choices:
        a)130 b)140 c)150 d)160 e)none of these 

11    Average of three classes are class X : someclass Y : three class Z : nos(dont remember)average of class x &y  
        given,average of class y & z given.Find average of three classes.Choices
        a)81 b)81.5(correct ans)............  

12.   Julia's is 5 more than twice the age of mahesh.Sum of their ages is 29.What is the age of mahesh?
        Ans:8 

13.   One has head on both sides.Another coin is an ordinary one having head on one side and tail on another side .
        One person is taking a coin and found that the side he has seen is head.What is the probability of getting
        other  side   also head? 

14.   There are 3 different posts(jobs).An interview is conducted for selecting a person in each post.3 candidates  
         have been shortlisted for post-1 , 4 candidates for post-2 and 2 candidates for post-3 to attend the
         interview.Find the probability for a person in getting atleast one post. 

         Ans:2/7 
15.    One person eats 100 chocolates in 30 seconds . Another person eats 50 chocolates in 60 seconds.Find how
         much chocolates both will eat in 15 seconds? 

16.    Find the missing number?     7,26,63,124,_,342   Ans. 215 

17.    The numbers A,B,C,D,E,F,G if arranged in some order we will get consecutive numbers.Their values lie in the
          range 0 to 10.Find the value of each of them based on the following conditions:
          1) B is the middle of them
          2) The value of A is 7
          3) D is 3 less than A
          4) C is greater than D 
          5) F is lesser than G
          6) Sum of E and G is 10
          Ans: 2 3 4 5 6 7 8
          E F D B C A G 

7.    A person took 2.5 hour for a trip.He rides a car at a speed of 320 km/hr to reach the place and took 480 km/hr
       to come back.What is distance of the place from where he starts?
       Ans: 960 Km. 

18   There are two clocks.One clock gains 10 minutes in an hour while another clock losses 10 minutes in an
       hour.Initially both the clocks set to 12'oclock.After sometime time shown by both the clocks are 6.what is the
       correct time now?
       Ans: 6' oclock. 

19.  Consider a paddle of radius r(given) whose revolution is 250 rpm.The paddle is kept touching the water level.
       What is the velocity of water due to its revolution?
       hint: peripheral velocity is ((22/7) x diameter of paddle x Number of revolutions)/360.
      (Convert it to miles as the answer is given in miles:1 mile = 1.8 Km[check])     
 







Satyam - Question paper - 15    Conducted On -- 22-May-2004    
--------------------------------------------------------------------------------
 
 
  
        Satyam Recruitment Test

1     A half ticket costs half the full ticket.Also there is a reservation cost for each ticket.A first class ticket from
       locaton x to y costs Rs.216.also a full ticket and a half tickettogether cost 327 icluding the reservation
       costs.what is the cost of the full ticket and also the reservation charge.Choices
       a)210 & 6 b)216 & 12.......

2.     If f(2,7)=57 & f(1,6)=37 find f(3,10) choices   a)107 b)127 c)137 d)something e)none of these 3)Two boys went to
         their grand parents house.they either did yoga in morning or played tennis in evening.in all they had activities on
         22  days.hwever their grand mother sent a report saying that they did not do any thing for 26 mornings and no
         activity for  12 evenings.in all how many days did they stay at the grand parents house choices:
         a)36 b)29 c)22 d)something e)none of these   4)&5)&6)

      Three question were based on some statements given.from the paragraph question were   asked such as what is  
     passage imply.5 nswers given.

7.    A wall is 10 ft high.also each step is 1/2 feet high up and 1 feet forward.how many feet does a ant travel in order
       to reach the last step.choices
      a)30ft b)32ft c)29ft d)some no e)none of these

8.   Consider a square ABCD.AC IS ONE OF THE DIAGONALS.AB is one of the side.The coordinates at A &B
      are(-2,0) & (0,-5).Find AC
      choices:
      a)sqrt(29) b)sqrt(58) c(sqrt(some no) .........

9.   Problem on probability.For evry 2 sucess there is a failure.wat is the probability if a coin is to be tossed 5 times
      that the sucess is four out of five
10  What is the angle when the time is 3:40choices:a)130 b)140 c)150 d)160 e)none of these 

11. Average of three classes are class X : someclass Y : three  c lass Z : nos(dont remember) average of class x &y
     given,average of class y & z given.Find average of three classes. 
    Choices
    a)81 b)81.5(correct ans)............
 

