Ramco Sample Paper #1   

Directions: Each of the following question has a question and two statements labelled as (i) and (ii). Use the data/information given in (i) and (ii) to decide whether the data are sufficient to answer the question record your answer as

A) If you can get the answer from (1)alone but not from (2)
B) If you can get the answer from (2)alone but not from (1)
C) If can get the answer from (1)and (2)together ,although neither statement by itself suffice
D) If statement (1)alone suffices and statement (2) alone also suffice.
E) If can't get the answer from statements (1) and (2) together and you need more data.

Q1)What will be the population of city X in 1991?

1) Population of the city has 55% annual growth rate
2) in 1991,the population of city X was 8 million

Ans:C


Q2) Was it Rani's birthday yesterday?

1)Lata spends Rs.100 on Rani's birthday
2)Lata spent Rs.100 yesterday

Ans: E


Q3)Is 3*5 or is 4*6 greater ?

1)a*b =b*a 
2)a*b is the remainder of ab%(a+b)

Ans:B


Q4)Will the graph X-Y pass through the origin?

1) x proportional to the Y
2)increment in y per units rise of x is fixed. 

Ans:E 


Q5) What was the value of the machine 2 years ago?

1) the deprecition of the value of the machine per year is 10%
2)present value of the machine is rs 8000/

Ans:C


Q6) What will be the area of a square that can be inscribed in a circle?

1) Radius of the circle is T
2) Length of a diagonal of the square is 2r

Ans:D


Q7) Can it be concluded that the port made more profit in 1988 than in 1987

1) 1987

Total tonnage handled by the port 10 million tonnes Expenditure made by the port to handle one tonne of cargo Rs.20/-
 


2) 1988

Total tonnage  handled by the port 12.5 million tonnes Expenditure made by the port to handle one  tonne of cargo   Rs 25/- 

Ans: E

 Q8) There are two figures viz., a circle and a square. Which having greater area?

1) Perimeter of the circle is the same as the perimeter of the square.
2) Eleven times the radius is equal to seven times the length of one side of the square.

Ans: D

Q9) A candidate who was found to be under weightin medical test had been selected provisionally subject to his attainment of 60Kg weight within one year. What should be the percentage increase of his weightso that selection is confirmed after one year.

1) Weight (Kg)=16+8 Height (ft) is standard equation for the Indian population. The candidates height is 5.5
2) His present weight is 55Kg.

Ans: D


Q10) Is angle µ=90

1) sin**2(µ)+cos**2(µ)=1
2) sin**2(µ)-+cos**2(µ)=1

Ans: E


Q11) What will be the average age of workers of an Institution after two years?

1) Present average age is 35 years
2) There are total 20 workers in the Institution

Ans: A


Q12) Can it be concluded that firestry is getting increasing importance in India? ( Disregarding the change in money value ) 

1)

Name of the plan  Expenditure on Forest (Crores of rupees) 
First five year plan
Second five year plan
 10
19
 

2)

Name of the plan Expenditure on Forest 
(Crores of rupees)  
First five year plan
Second five year plan 46
92.5 

Ans: E


Q13) Is AB>AM ( A Triangle is given )

1) AB<AC
2) M is any point other than B and C on BC

Ans: E


Q14) Is X^2+Y^2<X+Y?

1) 0<X<1
2) 0<Y<1 and X!=Y (X not equal to Y)

Ans: C


Q15) Can it be concluded that angle ABO = angle ODC

1) ABCD is a Parallelogram and O is the point of  intersection of the diagonals.
2) Angle DOC =75deg. and angle DAO =35deg.

Ans: A


Q16) What is the value of x+y?

1) 2y=x+6
2) 5x=10y-30

Ans: E


Q17) How many students are there in the class?

1) 30 students play foot ball and 40 play cricket .
2)Each student plays either foot ball or cricket or both.

Ans: E


Q18) What is the value of a:b?

1) a=x+10%ofx
2) b=a+10%ofa 

Ans: B


Q19) What is the maximum value of the expression 5+8x-8x^2?

1) x is real
2) x is not positive

Ans: C


Q20) What will be the value of the greatest angle of the triangle ABC?

1) Angles of the triangle are in the ration 2:5:3
2) The side opposite to the greatest angle is the longest side.

Ans: A


Q21) What is the range of values of x?

1)( x-2 ) / ( 2x + 5 ) < 1/3
2)2x /3 + 17/3 > 3x - 20

Ans: D


Q22) Of the two which one is the greater --   -3/x , -3/y?

1) x,y>0
2) x<y

Ans: C


Q23) What percentage of the candidates passed both in science and mathematics?

1) 52 percent of the candidates failed in science 
2) 42% of the candidates failed in mathematics

Ans: C


Q24) How much pure H2SO4 (Hydro Sulphuric Acid) should be added to bring down the percentage of impuritity to 5%? 

1). 50 liters of pure H2SO4 was diluted
2). dilution was to the extent of 20%

Ans:C


Q25) What is the cost of building when archtects feeses was 70,000 

1. Architect gets 10% for the first Rs. 50000 of the cost of building
2. Architect gets 3% on the cost of the building over 50000

Ans:C


Q26) What is the value of BC?( here one triangle figure is there )

1). AP=4
2). PQ=5

Ans: E


Q27) What is the area of the shaded portion (assume AB, CD are arcs of two circles with centre at 0.)Here one arc figure is there

1). CA=20m
2). CB=5m

Ans:C


Q28) What is the area of the greatest circle that can be out from rectangular paper

1). length of the paper is 30cm
2). Width of the paper is 21cm

Ans:B


Q29) Y is what percentage of X?

1). 0.3x=Y 
2). 3x-10y=0

Ans:D


Q30) What is the area of the trapezium abcd where ab is 5cm

1. BC=7CM
2. AB+CD= 16CM



Directions :- Each sentence below has one or two blanks.Choose the word from the set of words for each blank that best fits the meaning of the  sentence as a whole. 

Q31) The air was bitter cold, the temperature well below the freezing point , yet they found themselves ------ freely as they clambered up the steep northern slope

Ans: disporting


Q32) We were taken when we heard of his defection , never having suspected that he was anything but loyal. So capable had been his ---- or and devotion to cease

Ans: presentiment


Q33) War and peace are mutually ------- states of being and war to preserve peace is not a paradox . It is a -----

Ans: incompatible -- contradiction


Q34) Although the injury appeared ------,  the examination by the ophthomologist revealed that he would need immediate surgery to save his sight.

Ans: superficial

Q35 to Q40 - On similar pattern as above.


Antonyms

Q41. corroborative ---- refutable

Q42. obnoxious ---- harmless

Q43. sanction ---- hinder

Q44. empirical ---- experimental

Q45. aborigine ---- emigrant

 

Directions for questions 56- 60 . Questions 56 -60 are based on the following information:

A port has four berths W,V,X,Y. Of these two are general cargo berth, one is a fertiliser berth and one is for liquid cargo, When vessel A arrived it was berthed at berth V but vessel B which along with A had to wait prior to berthing as vessel C was working in berth Y and vessel D was working in berth W .Vessel E came to unload fertiliser and did not have to wait. All are specilised berths i.e. general cargo vessel has to work only in a general cargo berth. So is true for fertiliser vessel and liquid cargo vessel.

Q56. The vessel E should be alotted to the berth.

Ans: X


Q57. Which of the following berth can accept a vessel carrying liquid cargo--W, V, X, Y

Ans: V


Q58. Which of the following is not a general cargo vessel--A ,B, C, D, E 

Ans:A


Q59. Total number of general cargo vessels mentioned in the above description is 

Ans:3


Q60. Whcih of the following allotments is possible

Ans: B to W
 





Ramco Sample Paper #2


  
1) Find the output for the following C program

main()
{
char *p1="Name";
char *p2;
p2=(char *)malloc(20);
while(*p2++=*p1++);
printf("%s\n",p2);
}

 Ans. An empty string


2) Find the output for the following C program

main()
{
int x=20,y=35;
x = y++ + x++;
y = ++y + ++x;
printf("%d %d\n",x,y);
}

Ans. 57 94 


3) Find the output for the following C program

main()
{
int x=5;
printf("%d %d %d\n",x,x<<2,x>>2);
}

Ans. 5 20 1


4) Find the output for the following C program

#define swap1(a,b) a=a+b;b=a-b;a=a-b;
main()
{
int x=5,y=10;
swap1(x,y);
printf("%d %d\n",x,y);
swap2(x,y);
printf("%d %d\n",x,y);
}
int swap2(int a,int b)
{
int temp;
temp=a;
b=a;
a=temp;
return;
}

Ans. 10 5


5) Find the output for the following C program

main()
{
char *ptr = "Ramco Systems";
(*ptr)++;
printf("%s\n",ptr);
ptr++;
printf("%s\n",ptr);
}

Ans. Samco Systems


6) Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
main()
{
char s1[]="Ramco";
char s2[]="Systems";
s1=s2;
printf("%s",s1);
}

Ans. Compilation error giving it cannot be an modifiable 'lvalue'


7) Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
main()
{
char *p1;
char *p2;
p1=(char *) malloc(25);
p2=(char *) malloc(25);
strcpy(p1,"Ramco");
strcpy(p2,"Systems");
strcat(p1,p2);
printf("%s",p1);
}

 Ans. RamcoSystems


8) Find the output for the following C program given that
[1]. The following variable is available in file1.c
static int average_float;

Ans. All the functions in the file1.c can access the variable


9) Find the output for the following C program

# define TRUE 0
some code
while(TRUE)
{
some code 
}

Ans. This won't go into the loop as TRUE is defined as 0


10) Find the output for the following C program

main()
{
int x=10;
x++;
change_value(x);
x++;
Modify_value();
printf("First output: %d\n",x);
}
x++;
change_value(x);
printf("Second Output : %d\n",x);
Modify_value(x);
printf("Third Output : %d\n",x);
}
Modify_value()
{
return (x+=10);
}
change_value()
{
return(x+=1);
}

Ans. 12 1 1


11) Find the output for the following C program

main()
{
int x=10,y=15;
x=x++;
y=++y;
printf("%d %d\n",x,y);
}

Ans. 11 16


12) Find the output for the following C program

main()
{
int a=0;
if(a=0) printf("Ramco Systems\n");
printf("Ramco Systems\n");
}

Ans. Ony one time "Ramco Systems" will be printed


13)  Find the output for the following C program 

#include<stdio.h>
int SumElement(int *,int);
void main(void)
{
int x[10];
int i=10;
for(;i;)
{
i--;
*(x+i)=i;
}
printf("%d",SumElement(x,10));
}
int SumElement(int array[],int size)
{
int i=0;
float sum=0;
for(;i<size;i++)
sum+=array[i];
return sum;
}


Q14) Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void);
int printf(const char*,...);
void main(void)
{
int i=100,j=10,k=20;
-- int sum;
float ave;
char myformat[]="ave=%.2f";
sum=i+j+k;
ave=sum/3.0;
printf(myformat,ave);
}


Q15)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void);
{
int a[10];
printf("%d",((a+9) + (a+1)));
}


Q16)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void)
{
struct s{
int x;
float y;
}s1={25,45.00};
union u{
int x;
float y;
} u1;
u1=(union u)s1;
printf("%d and %f",u1.x,u1.y);
} 


Q17)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void)
{
unsigned int c;
unsigned x=0x3;
scanf("%u",&c);
switch(c&x)
{
case 3: printf("Hello!\t");
case 2: printf("Welcome\t");
case 1: printf("To All\t");
default:printf("\n");
}
}


Q18)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
int fn(void);
void print(int,int(*)());
int i=10;
void main(void)
{
int i=20;
print(i,fn);
}
void print(int i,int (*fn1)())
{
printf("%d\n",(*fn1)());
}
int fn(void)
{
return(i-=5);
}


Q19)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void);
{
char numbers[5][6]={"Zero","One","Two","Three","Four"};
printf("%s is %c",&numbers[4][0],numbers[0][0]);
}


Q20)  Find the output for the following C program

int bags[5]={20,5,20,3,20};
void main(void)
{
int pos=5,*next();
*next()=pos;
printf("%d %d %d",pos,*next(),bags[0]);
}
int *next()
{
int i;
for(i=0;i<5;i++)
if (bags[i]==20)
return(bags+i);
printf("Error!");
exit(0);
}


Q21)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void)
{
int y,z;
int x=y=z=10;
int f=x;
float ans=0.0;
f *=x*y;
ans=x/3.0+y/3;
printf("%d %.2f",f,ans);
}


Q22)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void);
{
double dbl=20.4530,d=4.5710,dblvar3;
double dbln(void);
dblvar3=dbln();
printf("%.2f\t%.2f\t%.2f\n",dbl,d,dblvar3);
}
double dbln(void)
{
double dblvar3;
dbl=dblvar3=4.5;
return(dbl+d+dblvar3);
}


Q23)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
static int i=5;
void main(void)
{
int sum=0;
do
{
sum+=(1/i);
}while(0<i--);
}


Q24)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void)
{
int oldvar=25,newvar=-25;
int swap(int,int);
swap(oldvar,newvar);
printf("Numbers are %d\t%d",newvar,oldvar);
}
int swap(int oldval,int newval)
{
int tempval=oldval;
oldval=newval;
newval=tempval;
}


Q25)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void);
{
int i=100,j=20;
i++=j;
i*=j;
printf("%d\t%d\n",i,j);
}


Q26)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void);
int newval(int);
void main(void)
{
int ia[]={12,24,45,0};
int i;
int sum=0;
for(i=0;ia[i];i++)
{
sum+=newval(ia[i]);
}
printf("Sum= %d",sum);
}
int newval(int x)
{
static int div=1;
return(x/div++);
}

 

Q27)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void);
{
int var1,var2,var3,minmax;
var1=5;
var2=5;
var3=6;
minmax=(var1>var2)?(var1>var3)?var1:var3:(var2>var3)?var2:var3;
printf("%d\n",minmax);


Q28)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void);
{
void pa(int *a,int n);
int arr[5]={5,4,3,2,1};
pa(arr,5);
}
void pa(int *a,int n)
{
int i;
for(i=0;i<n;i++)
printf("%d\n",*(a++)+i);
}


Q29)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void);
void print(void);
{
print();
}
void f1(void)
{
printf("\nf1():");
}


Q30)  Find the output for the following C program

#include "6.c"
void print(void)
{
extern void f1(void);
f1();
}
static void f1(void)
{
printf("\n static f1().");
}


Q31)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void);
static int i=50;
int print(int i);
void main(void)
{
static int i=100;
while(print(i))
{
printf("%d\n",i);
i--;
}
}
int print(int x)
{
static int i=2;
return(i--);
}


Q32)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void);
typedef struct NType
{
int i;
char c;
long x;
} NewType;
void main(void)
{
NewType *c;
c=(NewType *)malloc(sizeof(NewType));
c->i=100;
c->c='C';
(*c).x=100L;
printf("(%d,%c,%4Ld)",c->i,c->c,c->x);
}


Q33)  Find the output for the following C program

#include<stdio.h>
void main(void);
const int k=100;
void main(void)
{
int a[100];
int sum=0;
for(k=0;k<100;k++)
*(a+k)=k;
sum+=a[--k];
printf("%d",sum);
}

 
