
It's Placement Time
All the following questions are 
memory based and have been 
submitted by candidates who 
appeared for the tests/interviews 
in the past.
HUGHES Software System
Systems
Q1) There’s a circuit given using three nand 
gates with two inputs and one output .you 
have to find the output.
a) or
b) and
c) xor
ans- a) or
Q2) Suggest a sorting algo which is efficient( 
in worst case) to 10 values
a) binary tree
b) selection
c) bubble
d) any of the above
Q3) What is the number of comparisons in 
the worst case to merge two sorted lists 
containing n elements each.
a) 2n
b) 2n-1
c) 2n+1
d) 2n-2
Q4) Integrated check value (ICV) are used 
as ?
ans- the client computes the ICV and then 
compares it with that send
Q5) A question on client server system using 
asyn. request from the client
Q6) If a binary tree is constructed using 
nodes with two pointers each ,how many null 
pointers does a tree with N nodes have
a) n-1
b) n
c) n+1
d) depends on the number of edges
Q7) Which of statement about heap is wrong
a) n element heap has height log n(base of 
log is 2)
b) smallest element of heap is always a leaf
c) a array in reverse sorted order is a heap
d) a heap can't contain any element more 
than once
Q8) When applets are downloaded from 
web sites , a byte verifier performs status 
check, which of following is not true
(options not available)
Q9) void insert (key,r)
typekey key,data array r;
{
extern int n;
if(n>=max) /*error table if full */
else r[n++].k=key;
}
enables a
a) basic sequential search
b) binary search
c) interpolation search
d) none 
Ans- c
Q10) void f(char *p)
{
p=(char *) malloc(6);
strcpy(p,"hello");
}
void main( )
{
char *P="bye";
f(p);
printf("%s',p);
}
Q11) time taken to access cache is 100ns 
and to access memory is 1000ns. hit ratio 
given; you have to find the average access 
time
Q12) path testing is
a) black box testing strategy
b) white box testing strategy
c) an installation .........
d)...... environment
Q13) X: 'verification" asks are we building 
the right product 
Y: validation' asks are we building the 
product right
Q14)which one of the following can't be 
used to find an internet address given the 
domain name
a) /etc/host
b) NIS yellow pages
c) DNS
d) ARP
Q15) Flow control is necessary for the t.p 
layer due to the following reasons
a) ureliable link
b) congestion at receiver
c) packets out of sequence
d) none of these
Q16) in public key encryption , if A wants to 
send a message to B so that no one else can 
read the message then A encrypts the 
message using
a) A's public key
b) A's private key
c) B's public key
d) B's private key
Q17) Which of the following is not condition 
having a deadlock resource previous 
granted can be forcibly taken away from a 
process
a) resources need to be used in mutually 
exclusion fashion
b) process can request new resources, as 
they continue to hold on to old ones
c) here is a cycle in the resource allocation 
graph
Q16) a IP/IPX packet received by a 
computer using... having IP/IPX both how the 
packet is handled.
ans-read the ,field in the packet header with 
to send IP or IPX protocol.
Q17) the range of the 32 bit number in two's 
complement form is
ans- -31 31
2 to 2 -1
Q18) cyclomatic complexity
{
if((x=0) or (y=0))
p=0;
else {
p=x;i=1;
while(i!=y) {
p=p+x;
i=i+1; }
}
}
Q19) activation record will contain the 
a) storage for simple names
b) information about attributes for local 
names
c) return address
d) all of the above
Q20) global static variable within a file is 
intended to
a) localize swap
b) retain value persistently
c) define constant
d) fixed address in memory
Q21) why thread switch is faster than a 
process switch
Q22) what is the binary equivalent of 41.6875
Q23) checkpoint value will be calculated in
Q24) DHCP is used for
a) IP address allocation
b) dynamic host configuration protocol
Q25) int x(char *a)
{
a=(char *) malloc(10*sizeof(char));
*a="hello";
}
main()]
{
char *a="new";
x(a);
printf("%s",a);
}

a) hello
b) new
c) hello new
d) run time error 



 

